<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Tiến Phát</title>
 <link href="http://suakhoabmt.github.io/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://suakhoabmt.github.io"/>
 <updated>2016-06-02T22:01:29+07:00</updated>
 <id>http://suakhoabmt.github.io</id>
 <author>
   <name>Tiệm khóa Tiến Phát</name>
   <email>trtienlee@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Hệ thống chìa khóa chủ (master key)</title>
   <link href="http://suakhoabmt.github.io/2016/03/03/he-thong-chia-khoa-chu-master-key"/>
   <updated>2016-03-03T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://suakhoabmt.github.io/2016/03/03/he-thong-chia-khoa-chu-master-key</id>
   <content type="html">
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hệ thống chìa khóa chủ (Master key)&lt;/em&gt; là hệ thống giúp bạn quản lí nhiều phòng, cả tòa nhà và thậm chí có thể cả hệ thống các tòa nhà với 1 chìa khóa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ví dụ: Tòa nhà của bạn có 5 tầng, mỗi tầng 50 phòng, nghĩa là có 250 phòng với 250 chìa khóa khác nhau. Với hệ thống chìa khóa chủ, bạn có thể có 5 chìa khóa cho mỗi tầng, mỗi chìa khóa có thể mở được một phòng bất kì trên tầng đó. Bạn cũng có thể có 1 chìa khóa chủ, chìa này có thể mở được bất kì phòng nào trong tòa nhà trên. Bạn không phải cầm cả chùm chìa khóa rất bất tiện.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/He-thong-chia-chu-master-key.png&quot; alt=&quot;Hệ thống chìa chủ master key&quot; title=&quot;Hệ thống chìa chủ master key&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiệm khóa Tiến Phát cung cấp dịch vụ triển khai hệ thống chìa khóa chủ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lưu ý:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Hệ thống chìa chủ triển khai trên cùng loại khóa sử dụng cùng một loại chìa khóa.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Các loại khóa có thể triển khai hệ thống chìa chủ thông dụng:&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Khóa cửa: Khóa tay nắm tròn và tay nắm gạt (EVERSEF, YALE và một số loại khóa dùng chìa cắt răng)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Khóa treo: YETI, REAL, YALE&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ở trên là một số thông tin sơ lược về dịch vụ làm hệ thống chìa khóa chủ. Nếu có thắc mắc hoặc có nhu cầu tìm hiểu để sử dụng sản phẩm, quý khách vui lòng liên hệ qua đường dây nóng 0905748973 (gặp Tiến)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Làm gì khi mất hết chìa khóa xe ô tô?</title>
   <link href="http://suakhoabmt.github.io/2016/02/28/mat-het-chia-khoa-o-to"/>
   <updated>2016-02-28T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://suakhoabmt.github.io/2016/02/28/mat-het-chia-khoa-o-to</id>
   <content type="html">
&lt;p&gt;Nếu bị mất chìa khóa xe ô tô (&lt;a href=&quot;/2015/04/25/xe-khong-the-khoi-dong&quot;&gt;đọc đề tài này trước&lt;/a&gt;) thì làm chìa khóa thay thế thông thường cần ít nhất hai thành phần - Phôi chìa khóa đã được cắt khớp với ổ khóa và chip điện tử (Transponder) (&lt;a href=&quot;/2015/01/28/cong-nghe-chip-dien-tu-xe-hoi&quot;&gt;đọc thêm ở đây&lt;/a&gt;) được lập trình (thì xe sẽ khởi động được).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thành phần thứ 3 có thể được lập trình là điều khiển từ xa, mặc dù đây thông thường chỉ là một tính năng sang trọng và không nhất thiết để có thể vào được xe và khởi động.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn mất hết chìa khóa xe và không còn chìa nào dự phòng, đừng tuyệt vọng. Nhiều thợ sửa khóa ô tô và nhà phân phối xe có thể làm chìa khóa cho xe bạn dựa vào số khung xe hoặc làm trực tiếp trên xe của bạn. Bạn có thể thấy số khung ở trong đăng kiểm xe và có thể phải cung cấp nó cũng như chứng minh bạn là chủ nhân của chiếc xe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để lập trình chip điện tử cho chìa khóa (Transponder chip) nhà sản xuất thường cung cấp một thẻ mã khi mua mới xe. Thẻ này chứa mã thông tin duy nhất và thường dudwocj dấu ở dưới một lớp che để duy nhất chủ sở hữu của phương tiện mới có thể thấy được. Những nhà phân phối xe và thợ sửa khóa ô tô thường sẽ yêu cầu mã này để họ có thể lập trình cho chip điện tử cho xe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngay cả khi không có mã thẻ này một số thợ khóa ô tô có thể giúp bạn nhưng thông thường sẽ đòi hỏi nhiều hơn - để thiết lập lại bộ nhận Transponder hoặc ECU trong xe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chìa khóa của tôi là một khối đặc và không có pin cho điều khiển vì vậy không thể có một chip điện tử trong nó?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chỉ vì không có không có chìa khóa điều khiển với pin không có nghĩa là chìa khóa không có chip điện tử (Transponder chip). Chip điện tử không cần dùng pin vì nó sẽ được nạp năng lượng khi đưa chìa khóa vào ổ khóa đề của xe. Trong một chìa khóa không có điều khiển từ xa, chip điện tử sẽ được gắn ở bên trong lớp nhựa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luôn luôn kiểm tra nhiều cách trước khi thực hiện các bước bạo lực như ai đó phá khóa xe. Rất hiếm trường hợp một chiếc xe bị khóa bị đập vỡ kiếng để khởi động chiếc xe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bài gốc: http://www.programyourkeys.com/Lost_Car_Keys.html&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Xe không thể khởi động?</title>
   <link href="http://suakhoabmt.github.io/2015/04/25/xe-khong-the-khoi-dong"/>
   <updated>2015-04-25T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://suakhoabmt.github.io/2015/04/25/xe-khong-the-khoi-dong</id>
   <content type="html">
&lt;p&gt;Xe của bạn không thể khởi động có thể là vì hệ thống khóa động (Immobiliser) của xe. Sau đây là một số cách để chẩn đoán vấn đề:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kiểm tra sơ qua một vài thứ sau trước - Xăng trong xe còn không? Đèn báo năng lượng bình có hoạt động không? Kết nối năng lượng của bình có bị ngắt không?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu động động cơ chỉ nổ một chút như chuẩn bị khởi động xe nhưng mà vẫn không khởi động được hoàn toàn, khởi động và tiếp tục nổ chậm hoặc tắt từ từ thì đây không phải là vấn đề liên quan đến hệ thống Immobiliser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu động cơ không hoạt động luôn (không có âm thanh gì khi bật chìa khóa lên) hoặc khởi động vẫn nghe tiếng nổ nhưng động cơ của xe không hoạt động thì xe bạn có thể bị vấn để ở hệ thống Immobiliser. Nhiều xe hơi đời mới có đèn cảnh báo hệ thống Immobiliser trên bảng điều khiển (thường có hình chìa khóa) - Kiểm tra sổ hướng dẫn. Nhưng một số xe lại không có đèn. Một số xe lại không có hệ thống Immobiliser (nhà sản xuất không lắp đặt) thì sẽ không có đèn báo hệ thống Immobiliser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Làm theo như sau:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Khóa xe bằng cách sử dụng từ xa nếu được trang bị và mở lại. Điều này có thể thiết lập lại các immobilizer. Sau đó thử và khởi động xe.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Kiểm tra sổ tay của chủ sở hữu của chiếc xe của bạn và tìm phần khởi động lại nhiên liệu. Nhiều xe có một hệ thống an toàn sẽ ngắt nguồn cung cấp nhiên liệu trong trường hợp bị va chạm. Vấn đề này này đôi khi bị ngắt vô tình. Cách giải quyết thông thường là nhấn một nút nằm (hoặc dưới) nắp ca-pô (mui xe) hoặc dưới bảng đồng hồ.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Tiếp theo, tìm chìa khóa dự phòng và thử chúng. Điều này sẽ loại trừ các trường hợp không khởi động được do chip điện tử trong chìa khóa cũ. Mặt dù cách này không loại trừ hết tất cả các trường hợp.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Tháo bình của xe khoảng 5 đến 10 phút rồi kết nối lại saud đó thử khởi động lại xe. Cách này có thể khởi động lại hệ thống Immobiliser/ECU.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nếu tất cả các cách trên không thành công thì cần phải nhờ đến chuyên gia để chẩn đoán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hệ thống Immobiliser hoạt động theo nhiều cách:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ngắt điện HT sau đó sẽ dừng việc đánh lửa của bugi.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ngắt điện từ bơm nhiên liệu&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;ngắt điện từ động cơ (mô tơ) khởi động.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tùy vào loại xe mà hệ thống Immobiliser được thiết lập bằng các cách trên hoặc kết hợp nhiều cách ở trên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu động cơ hoạt động bình thường thì kỹ sư sẽ phải xem lại tất cả các kết nối liên quan để kiểm tra xem có bất thường nào hay không?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tất nhiên vấn đề có thể hoàn toàn không liên quan đến hệ thống Immobiliser và do hệ thống bơm nhiên liệu hoặc đánh lửa hệ thống bị lỗi hoặc chỉ cần một dây điện bị đứt nhưng hầu hết các kỹ sư vẫn sẽ đi về chẩn đoán các lỗi trong cách này. Lựa chọn khác là dùng hệ thống đọc mã lỗi chẩn đoán mà kỹ sư sẽ cắm vào ổ cắm chẩn đoán của xe với thiết bị chuyên dụng và sau đó có thể kiểm tra tất cả các hệ thống trong xe cũng như bất kỳ mã lỗi có thể đã được lưu lại. Các hệ thống chẩn đoán có thể làm lỗi truy tìm dễ dàng hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bài gốc: http://www.programyourkeys.com/Car_Won’t_Start.html&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Công nghệ chip điện tử xe hơi</title>
   <link href="http://suakhoabmt.github.io/2015/01/28/cong-nghe-chip-dien-tu-xe-hoi"/>
   <updated>2015-01-28T00:00:00+07:00</updated>
   <id>http://suakhoabmt.github.io/2015/01/28/cong-nghe-chip-dien-tu-xe-hoi</id>
   <content type="html">
&lt;p&gt;Công nghệ chip điện tử (Transponder) được sử dụng trong nhiều ứng dụng bảo mật về truy cập và hơn nữa là một tiêu chuẩn của hầu hết phương tiện cơ giới hiện nay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Hoạt động như thế nào?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một con chip transponder nhỏ được gắn trong chìa khóa xe của bạn. Khi đưa vào ổ khóa, chip được phát năng lượng bởi một tần số vô tuyến được gửi từ bộ phận đề của khóa. Khi năng lượng chip phát ra một mã số đó được nhận và gửi đến ECU của xe (Electronic Control Unit), còn được gọi là máy tính hoặc não. Nếu mã số đúng thì hệ thống khóa động (Immobilizer) của xe bị vô hiệu hóa và sẽ cho phép chiếc xe khởi động. Nếu không, chiếc xe sẽ vẫn bất động. Tùy thuộc vào hệ thống Immobiliser này có thể hoạt động bằng cách cắt điện áp động cơ khởi động, hoặc các bugi, hoặc bơm nhiên liệu, hoặc một tổ hợp hoặc cả ba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you suspect your key’s transponder chip may be faulty then always try the spare key/s. Another issue can also be with the transponder receiver in the ignition barrel - this should not be overlooked.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu nghi ngờ chip Transponder của bạn có thể bị lỗi thì hãy thử lại bằng chìa khóa dụ phòng chính của xe. Một vấn đề khác cũng có thể do thiết bị nhận Transponder trong bộ phận đánh lửa - điều này không nên loại trừ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###Chip điện tử (Transponder) ở đâu?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If your vehicle’s key has no opening parts you may think you don’t have a chip in it - not true. As the transponder chip does not require a battery and is energised externally it can be embedded within the plastic mould of the key. On many remote control keys where the key can be opened the transponder chip can be accessed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu chìa khóa của xe bạn không có bộ phận để mở ra thì có thể bạn nghĩ rằng chìa khóa không có một con chip trong nó - điều này là không đúng sự thật. Vì chip Transponder không đòi hỏi pin và được cấp năng lượng bên ngoài do đó nó có thể được gắn trong khuôn nhựa của chìa khóa. Trên nhiều chìa khóa điều khiển từ xa mà chip transponder có thể được truy cập.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bài gốc: http://www.programyourkeys.com/Transponders.html&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>
